\documentclass[a4paper,11pt]{extarticle}
\usepackage{geometry} % Required for adjusting page dimensions and margins

\geometry{
	paper=a4paper, % Paper size, change to letterpaper for US letter size
	top=2cm, % Top margin
	bottom=5cm, % Bottom margin
	left=2cm, % Left margin
	right=2cm, % Right margin
	headheight=0.75cm, % Header height
	footskip=2cm, % Space from the bottom margin to the baseline of the footer
	headsep=0.5cm, % Space from the top margin to the baseline of the header
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[sc]{mathpazo}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{fp}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{longtable}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont[%
Path =  /usr/share/texlive/texmf-dist/fonts/opentype/impallari/raleway/ ,
UprightFont = Raleway-Regular ,
BoldFont = Raleway-Bold ,
ItalicFont = Raleway-Regular-Italic ,
Extension = .otf
]{Raleway}

\newfontfamily\ralewaythin[%
Path =  /usr/share/texlive/texmf-dist/fonts/opentype/impallari/raleway/ ,
UprightFont = Raleway-ExtraLight ,
BoldFont = Raleway-SemiBold ,
ItalicFont = Raleway-ExtraLight-Italic ,
Extension = .otf
]{Raleway}

\newcommand{\changefont}{%
        \fontsize{9}{11}\selectfont
    }
\newcommand{\tblhdr}{%
\fontsize{9}{11}\selectfont\color{white}
}

\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
\definecolor{Primary}{HTML}{519548}
\definecolor{Secondary}{HTML}{88C425}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\setlength{\fboxsep}{1.5em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\cornersize{.3}

\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
\raggedright
{\color{Primary}
\fontsize{36}{0}\selectfont
\textbf{Faktura}}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[b]{0.6\textwidth}
\raggedleft
{\color{Secondary}
\fontsize{36}{0}\selectfont
\textbf{GEN arborist AB}}
\end{minipage}

\vspace{2em}
\parbox[t]{0.45\textwidth}{
    \textbf{Kunduppgifter} \\
    <customerName>\\
    <customerEmail>\\
    <customerAddress1>\\
    <customerPostcode>~<customerCity>\\
}%
\hfill
\fbox{\parbox[t]{0.45\textwidth}{%
\large\color{Primary}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lr}
Att betala & <totalInclRUT> kr \\
Förfallodatum & <dueDate> \\
Referensnummer / OCR & <invoiceNumber> \\
Bankgiro & 5807-3339 \\
\end{tabularx}
}}

\vspace{1em}

\renewcommand\arraystretch{1.5}
{\small
\begin{tabularx}{\linewidth}{XlXl}
    \textbf{Fakturanummer} & <invoiceNumber> & \textbf{Fakturadatum} & <invoiceDate> \\
    \textbf{Vår referens} & Elias Norberg & \textbf{Förfallodatum} & <dueDate> \\
\end{tabularx}
}

\begin{tabularx}{\linewidth}{Xrrrrrc}
\rowcolor{Primary}
\multicolumn{1}{l}{\tblhdr \color{white}\textbf{Beskrivning}} &
\tblhdr \color{white}\textbf{à pris (inkl. moms)} &
\tblhdr \color{white}\textbf{Antal} &
\tblhdr \color{white}\textbf{Enhet} &
\tblhdr \color{white}\textbf{Totalt} &
\tblhdr \color{white}\textbf{Moms} &
\tblhdr \textbf{RUT}\\
\hline
    <row><description> & <price> & <count> & <unit> & <rowtotal> & <vat> & <isRotRut>\\
    </row>
    & & & & & & \\
\end{tabularx}

%\vfill
\begin{tabularx}{\linewidth}{Xr}
\hline
    \textbf{Att betala} & <total> kr \\
    \textbf{Varav moms (25 \%)} & <totalVat25> kr \\
%\multicolumn{5}{r}{\textbf{Varav moms (25 \%)}} & \multicolumn{2}{r}{<totalVat25>} \\
\hline
\end{tabularx}

\renewcommand\arraystretch{1}

\vspace{2em}
<additionalInfo> \\

Samtliga priser är angivna inklusive moms och efter godkänt RUT-avdrag. Framkörning och maskinkostnad går dock ej under RUT. Skulle avdraget ej godkännas av anledningar som kan härledas beställaren faktureras denne motsvarande del. \\

Betalning sker till bankgiro, märk betalningen med fakturanummer. \\
~\\
OBS! BG-kontot och företaget byter namn, och kan under en period ha något av namnen \\
``Oddbike Consulting AB'' eller ''GEN Arborist AB''. Båda är korrekta betalningsmottagare.\\

Mvh, Elias

\fancyfoot[l]{
    %\changefont
     \begin{tabularx}{\linewidth}{rlrlrl}
         \multicolumn{6}{l}{Vid betalning efter förfallodagen tillkommer påminnelseavgift om 50 kr samt 10 \% dröjsmålsränta.} \\
         \hline
           \textbf{Telefon:}  & +46(0)769329328        & \textbf{Org.nr.} & 556432-6162  & \textbf{Bankgiro:} & 5807-3339 \\
         \textbf{Hemsida:} & https://oddbike.se & \mbox{\textbf{VAT.nr.}} & SE556432616201 & \textbf{E-post:} & faktura@oddbike.se \\
       \end{tabularx}
  }

\end{document}
