\documentclass[a4paper,11pt]{extarticle}
\usepackage{geometry} % Required for adjusting page dimensions and margins

\geometry{
	paper=a4paper, % Paper size, change to letterpaper for US letter size
	top=2cm, % Top margin
	bottom=5cm, % Bottom margin
	left=2cm, % Left margin
	right=2cm, % Right margin
	headheight=0.75cm, % Header height
	footskip=2cm, % Space from the bottom margin to the baseline of the footer
	headsep=0.5cm, % Space from the top margin to the baseline of the header
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[sc]{mathpazo}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{fp}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{longtable}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont[%
Path =  /usr/share/texlive/texmf-dist/fonts/opentype/impallari/raleway/ ,
UprightFont = Raleway-Regular ,
BoldFont = Raleway-Bold ,
ItalicFont = Raleway-Regular-Italic ,
Extension = .otf
]{Raleway}

\newfontfamily\ralewaythin[%
Path =  /usr/share/texlive/texmf-dist/fonts/opentype/impallari/raleway/ ,
UprightFont = Raleway-ExtraLight ,
BoldFont = Raleway-SemiBold ,
ItalicFont = Raleway-ExtraLight-Italic ,
Extension = .otf
]{Raleway}

\newcommand{\changefont}{%
        \fontsize{9}{11}\selectfont
    }

\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
\definecolor{Primary}{HTML}{519548}
\definecolor{Secondary}{HTML}{88C425}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
%\fancyfoot[R]{\footnotesize Sida \thepage\ av \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\setlength{\fboxsep}{1.5em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\cornersize{.3}

\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
\raggedright
{\color{Primary}
\fontsize{36}{0}\selectfont
\textbf{Offert}}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[b]{0.6\textwidth}
\raggedleft
{\color{Secondary}
\fontsize{36}{0}\selectfont
\textbf{<companyName>}}
\end{minipage}

\vspace{2em}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\textbf{Kunduppgifter} \\
<customerName>\\
<customerEmail>\\
<customerAddress1>\\
<customerPostcode>~<customerCity>\\
\end{minipage}

\renewcommand\arraystretch{1.5}
\begin{tabular*}{\linewidth}{rlrl}
\hline
    \textbf{Offertnummer} & <invoiceNumber> & \textbf{Offertdatum} & <invoiceDate> \\
    \textbf{Vår referens} & <companyReference> & &\\
\hline
\end{tabular*}

\begin{tabularx}{\textwidth}{Xrrrrrc}
\rowcolor{Gray}
\changefont \textbf{Beskrivning} &
\multicolumn{1}{l}{\changefont \textbf{À pris (inkl. moms/rut)}} &
\multicolumn{1}{c}{\changefont \textbf{Antal}} &
\multicolumn{1}{c}{\changefont \textbf{Enhet}} &
\multicolumn{1}{l}{\changefont \textbf{Totalt}} &
\multicolumn{1}{c}{\changefont \textbf{Moms}} &
\changefont \textbf{RUT}\\
\hline
    <row><description> & <price> & <count> & <unit> & <rowtotal> & <vat> & <isRotRut>\\
    </row>
    & & & & & & \\
\hline
    \multicolumn{5}{r}{\textbf{Att betala}} & \multicolumn{2}{r}{<total>} \\
    \multicolumn{5}{r}{\textbf{Varav moms (25 \%)}} & \multicolumn{2}{r}{<totalvat25>} \\
\hline
\end{tabularx}

\renewcommand\arraystretch{1}

\vspace{2em}
<additionalInfo> \\

Samtliga priser är angivna inklusive moms och efter godkänt RUT-avdrag. Framkörning/Maskinkostnad går dock ej under RUT. Skulle avdraget ej godkännas av anledningar som kan härledas beställaren faktureras denne motsvarande del. \\

Beställaren ansvarar för att erforderliga tillstånd finns. \\

Offerten i sig är gratis och inte bindande men vi uppskattar ett svar, även om det är negativt. Det underlättar planeringen. \\

Vid accepterad offert märk gärna träden på lämpligt sätt så att alla missförstånd undviks.

\fancyfoot[l]{
    %\changefont
     \begin{tabularx}{\linewidth}{rlrlrl}
         \hline
         \textbf{Telefon:} & <companyTelephone> & \textbf{Org.nr.} & <companyID> & \textbf{<companyPaymentType>:} & <companyPaymentAccount> \\
         \textbf{Hemsida:} & <companyHomepage> & \mbox{\textbf{VAT.nr.}} & <companyVATNumber> & \textbf{E-post:} & <companyEmail> \\
       \end{tabularx}
  }

\end{document}
